日本今次雨量真係破記錄，高知県竟然落左1850mm

梅雨前線の停滞が始まった６月２８日～今月８日の降り始めからの総雨量は、高知県馬路村で１８５２・５ミリ▽岐阜県郡上市で１２１４・５ミリ▽愛媛県西条市で９６５・５ミリ▽佐賀市で９０４・５ミリを観測。この期間中、７２時間降水量は２２道府県１１９地点、２４時間降水量は１９道府県７５地点で観測史上最大を更新した。

香港黑雨係每小時70mm，
所以今次真係好癡線。
天氣反常，大家自求多福。

真正倒水

比較下2016年中國水災

长江中下游地区本轮降雨为入汛以来最强，强度为特强[3]。6月30日8时至7月5日6时，江淮大部、江汉中东部、江南北部及重庆北部、贵州东部和南部、广西北部和东南部等地降雨100－300毫米，湖北东部、安徽中南部及河南信阳，江苏南京和常州、泰州，江西宜春和九江，湖南益阳和岳阳，广西防城港等局地400－600毫米，湖北红安县北部局地809毫米、南部局地674毫米，上述地区降雨100毫米以上的面积约50万平方公里[4]。武汉的周降雨量突破历史记录最高值，6月30日20时至7月6日15时累计雨量574.1毫米，突破1991年7月5日至11日7天内降下542.8毫米的记录[5]。

高過個人

再比較下2012北京水災

位于北京西南的房山区是受灾最严重的地区，降雨量达到了460毫米。截止22日凌晨2时，北京全市平均降雨量164毫米，城区平均降雨量212毫米，降雨最大点在房山区河北镇，降雨量519毫米。这些数据都超过1951年有气象记录以来的最大值[6]。23日晚间，洪水流经海河流域下游天津市的北运河、青龙湾减河进入渤海。[7]

對比香港

2008年6月香港暴雨是指香港於2008年6月7日因暴雨而引發的水災，造成2死[1]、16傷。早上8時至上午9時的一小時內，天文台總部錄得145.5毫米雨量，創下1小時最高降雨量紀錄。而6月7日全日錄得的雨量達307.1毫米，是6月份第5最高單日降雨量紀錄[2]，也是繼2005年8月暴雨之後的最高日雨量，位列有紀錄以來第13位[3]。

十日總降雨量，香港係每小時雨量
兩個唔同單位，跟本唔可以比

個單位係用每72小時
不過平均每日計已經多過香港，同香港一個月內雨量記錄
Rank Highest monthly
1 1241.1(mm) 1889.05(yr)

好彩睇埋你個reply, 差d比OP嚇死...

高知個應該係山區
反而愛媛西條呢d岸邊10日落成1000mm水
真係大撚穫
鄉村地方屋矮山邊老人多
仲要對住瀨戶內海
咁大規模水災真係同海嘯冇乜分別

如果係香港發生
條渠夠唔夠做?
剩係知新界硬

邊可能夠做 紅雨都水浸

香港市區有蓄水池100mm每小時勉強可以頂到
但係最致命應該係山泥傾瀉，連續落10日1000mm雨乜都死

經過上次澳門風災香港一d事都無
再睇到日本今日變成咁
證明香港真係一塊福地

點解會咁 係咪冇供奉細路俾海神

三日雨量等於兩個七月份總雨量，真係無基建頂得住

香港最大問題係人禍呢

你試下三日落左雨季兩個月既雨
全香港應該無一個地方頂得順

新界發生都係黃雨

Houston 未一樣
過度發展就會容易水浸